<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>GameDev | Ян Долганов</title>
    <link>https://jexari.github.io/ru/category/gamedev/</link>
      <atom:link href="https://jexari.github.io/ru/category/gamedev/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>GameDev</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Sat, 25 Feb 2023 20:38:19 +0300</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://jexari.github.io/media/icon_hu8079827bf8ba6556542529f13902f8f8_5736_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>GameDev</title>
      <link>https://jexari.github.io/ru/category/gamedev/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Монетизации в играх</title>
      <link>https://jexari.github.io/ru/post/monetization_of_games/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 20:38:19 +0300</pubDate>
      <guid>https://jexari.github.io/ru/post/monetization_of_games/</guid>
      <description>&lt;details class=&#34;toc-inpage d-print-none  &#34; open=&#34;&#34;&gt;
&lt;summary class=&#34;font-weight-bold&#34;&gt;Содержание&lt;/summary&gt;
&lt;nav id=&#34;TableOfContents&#34; class=&#34;nav flex-column&#34;&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li class=&#34;nav-item&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#introduction&#34; class=&#34;nav-link&#34;&gt;&lt;span class=&#34;section-num&#34;&gt;1&lt;/span&gt; Введение&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li class=&#34;nav-item&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#methods_of_monetization&#34; class=&#34;nav-link&#34;&gt;&lt;span class=&#34;section-num&#34;&gt;2&lt;/span&gt; Способы монетизации&lt;/a&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li class=&#34;nav-item&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#inapp_purchases&#34; class=&#34;nav-link&#34;&gt;&lt;span class=&#34;section-num&#34;&gt;1&lt;/span&gt; Внутриигровые покупки &lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li class=&#34;nav-item&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#advertising&#34; class=&#34;nav-link&#34;&gt;&lt;span class=&#34;section-num&#34;&gt;2&lt;/span&gt; Реклама &lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li class=&#34;nav-item&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#subscription&#34; class=&#34;nav-link&#34;&gt;&lt;span class=&#34;section-num&#34;&gt;3&lt;/span&gt; Система подписки &lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li class=&#34;nav-item&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#preorder&#34; class=&#34;nav-link&#34;&gt;&lt;span class=&#34;section-num&#34;&gt;4&lt;/span&gt; Предзаказ и краудфандинг &lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li class=&#34;nav-item&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#marketplaces&#34; class=&#34;nav-link&#34;&gt;&lt;span class=&#34;section-num&#34;&gt;5&lt;/span&gt; Торговые площадки &lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li class=&#34;nav-item&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#premium_games&#34; class=&#34;nav-link&#34;&gt;&lt;span class=&#34;section-num&#34;&gt;6&lt;/span&gt; Premium игры &lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li class=&#34;nav-item&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#types_of_players&#34; class=&#34;nav-link&#34;&gt;&lt;span class=&#34;section-num&#34;&gt;3&lt;/span&gt; Виды игроков &lt;/a&gt;
&lt;li class=&#34;nav-item&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#social_proof&#34; class=&#34;nav-link&#34;&gt;&lt;span class=&#34;section-num&#34;&gt;4&lt;/span&gt; Социальное доказательство &lt;/a&gt;
&lt;li class=&#34;nav-item&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#choice_paralysis&#34; class=&#34;nav-link&#34;&gt;&lt;span class=&#34;section-num&#34;&gt;5&lt;/span&gt; Паралич выбора &lt;/a&gt;
&lt;li class=&#34;nav-item&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#conclusion&#34; class=&#34;nav-link&#34;&gt;&lt;span class=&#34;section-num&#34;&gt;6&lt;/span&gt; Вывод &lt;/a&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/nav&gt;
&lt;/details&gt;
&lt;h2 id=&#39;introduction&#39;&gt;&lt;b&gt;1. Введение&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p align=&#34;justify&#34;&gt;Разработка игр всегда была довольно трудоёмким и дорогим процессом. В нашем мире энтузиазмом можно заразить команду лишь на начальном этапе проекта (и то не всегда), затем нужны будут финансовые вливания в проект. Тут мы и сталкиваемся с монетизацией. Монетизация — это тип процесса, который издатель видеоигр может использовать для получения дохода от продукта видеоигр. Её грамотная проработка позволит не только окупить вложенные средства, но и получить прибыль от проекта.&lt;/p&gt;
&lt;img align=&#34;middle&#34; src=&#34;1.jpg&#34;&gt;
&lt;p align=&#34;justify&#34;&gt;Закономерность на картинке выше довольно проста, вы выпускаете игру, затем окупаете её и получаете некий доход, который вкладываете в компанию и готовите новую игру. Это цикл, без которого невозможна работа любого проекта.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#39;methods_of_monetization&#39;&gt;&lt;b&gt;2. Способы монетизации&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p align=&#34;justify&#34;&gt;Тут мы и подходим к вопросу заработка на видеоиграх. Способов заработать на выработке у игроков дофамина человечество придумало много. Одним из первых можно считать плату за аркадные автоматы. С тех пор прошло достаточно много времени, игровые залы ушли в прошлое и практически у каждого дома появился свой собственный компьютер или иное устройство, способное запускать игры. Эволюционировали также и способы монетизации, вот основные из них:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p id=&#39;inapp_purchases&#39;&gt;Внутриигровые покупки&lt;/p&gt;
&lt;p align=&#34;justify&#34;&gt;Обычно при использовании этого типа во внутриигровом магазине есть дополнительные продукты, которые пользователь покупает по желанию.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p id=&#39;advertising&#39;&gt;Реклама&lt;/p&gt;
&lt;p align=&#34;justify&#34;&gt;Самый очевидный вид монетизации – реклама внутри игры. Это отличный способ заработка, но стоит отметить, что пользователи, заплатившие деньги, рассчитывают на доступ без рекламы. Выделяют несколько основных типов рекламного контента в играх: баннерная реклама (статический баннер в части экрана), полноэкранная реклама (текстово-графические объявления, закрывающее фон игры), видеореклама, игровая (мини-игра, в которой можно выполнить примитивные действия).&lt;/p&gt; 
&lt;p align=&#34;justify&#34;&gt;Что выбрать? Это в первую очередь зависит от типа игры. Например, в шутерах лучше отказаться от полноэкранной рекламы и баннерной рекламы и выбрать видеорекламу, которая будет открываться между игровыми сессиями.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p id=&#39;subscription&#39;&gt;Система подписки&lt;/p&gt;
&lt;p align=&#34;justify&#34;&gt;Пользователь платит определенную сумму раз в месяц/год и получает доступ к игре на этот период. Хорошо работает при пробном доступе к игре. За это время пользователь ощутит возможности игры.&lt;/p&gt;
&lt;p align=&#34;justify&#34;&gt;Плюсы: прибыль прогнозируема и стабильна.&lt;/p&gt;
&lt;p align=&#34;justify&#34;&gt;Минусы: необходимо постоянно поддерживать и обновлять контент, сохранять его уникальность.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p id=&#39;preorder&#39;&gt;Предзаказ и краудфандинг&lt;/p&gt;
&lt;p align=&#34;justify&#34;&gt;Если же разработчики делают игры для удовольствия, то поддержать их можно через добровольные пожертвования. В результате мы получаем продукт, в котором нет рекламы, нет микроплатежей.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p id=&#39;marketplaces&#39;&gt;Торговые площадки&lt;/p&gt;
&lt;p align=&#34;justify&#34;&gt;Обычно доход идет в виде процента от продаж внутриигровых вещей между пользователями. Отлично работает, если аудитория игры большая и в игре присутствует множество вещей для обмена.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p id=&#39;premium_games&#39;&gt;Premium игры&lt;/p&gt;
&lt;p align=&#34;justify&#34;&gt;Пожалуй, самый старый тип монетизации, но всё равно довольно популярный. Схема проста: пользователь платит деньги и получает продукт. Используют такой тип чаще всего крупные бренды, так как их имя гарантирует качество. Рано или поздно успешная платная игра будет скопирована и выложена за более демократичную цену.&lt;/p&gt;
&lt;p align=&#34;justify&#34;&gt;Иногда такие игры также могут совмещать и дополнительные внутриигровые покупки или оплату отдельного контента, который не входит в стоимость самой игры.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#39;types_of_players&#39;&gt;&lt;b&gt;3. Виды игроков&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p align=&#34;justify&#34;&gt;Если же в игре пользователь может внести деньги, то нам будет полезно ознакомиться с видами таких плательщиков. Традиционно выделяют 3 типа игроков по размерам донатов: мальки или пескари (платят небольшие суммы), дельфины (платят побольше) и киты (платят огромные суммы). В 2015 году проводилось &lt;a href=&#34;https://www.gamesindustry.biz/its-all-about-the-players&#34; target = &#34;_blank&#34;&gt;исследование&lt;/a&gt; на эту тему. Было выявлено, что половина всех донатеров – мальки, 40% - дельфины, а 10% - киты. И тут мы видим, что эти 10% китов дают 80% всего дохода. А та половина мальков на выходе даёт 1% от общей прибыли. Отсюда можно сделать вывод, что наша задача, использовать наш инструментарий, чтобы мальков сделать дельфинами, дельфинов китами, а китов удерживать, ведь по сути именно киты дают доход от игры.&lt;/p&gt; 
&lt;img align=&#34;middle&#34; src=&#34;3.jpg&#34;&gt;
&lt;p align=&#34;middle&#34;&gt;Распределение пользователей по группам&lt;/p&gt;
&lt;img align=&#34;middle&#34; src=&#34;4.jpg&#34;&gt;
&lt;p align=&#34;middle&#34;&gt;Процент дохода от каждой группы&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#39;social_proof&#39;&gt;&lt;b&gt;4. Социальное доказательство&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p align=&#34;justify&#34;&gt;Социальное доказательство – это один из триггеров в маркетинге, который побуждает игрока совершать покупки, опираясь на чужое мнение. Одним из примеров такого приёма можно назвать отзывы об игре. Пользователю приятнее видеть при выборе игры не 4, а 5 звезд. Или, например, оповещение о покупке кем-то внутриигрового контента. Необязательно, чтобы пользователи знали друг друга, они могут быть в одном клане или вообще просто в общем чате игры.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#39;choice_paralysis&#39;&gt;&lt;b&gt;5. Паралич выбора&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p align=&#34;justify&#34;&gt;Паралич выбора – неспособность человека выбрать одно предложение из множества. То есть, если в игровом магазине будет 25 товаров, то пользователю будет выбрать что-то сложнее, чем при выборе из 5. Почему так происходит? Дело в том, что игрок чувствует риск потерять что-то. Ведь ему хочется выбрать лучшее на данный момент. И в данных условиях многие предпочитают вообще отказаться от выбора. Это стоит учитывать при разработке внутриигрового магазина.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#39;conclusion&#39;&gt;&lt;b&gt;6. Вывод&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p align=&#34;justify&#34;&gt;Грамотная монетизация способна не только окупить проект, но и принести существенный доход вашей компании. Важно внимательно изучить рынок перед окончательным выбором способа получения прибыли.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
